# Configuration
yes="y"
no="n"
yesmatch="y"
nomatch="n"
agent="agent"
local="local"
server="server"
help="help"

# Global
moreinfo="More information at: "
starting="Starting OSSEC HIDS"
systemis="System is"
modifiedinit="Init script modified to start OSSEC HIDS during boot."
noboot="Unknown system. No init script added."

# Part 1
installscript="Installation Script"
system="System"
user="User"
host="Host"
hitanyorabort="Press ENTER to continue or Ctrl-C to abort."
whattoinstall="What kind of installation do you want (server, agent, local, hybrid or help)?"
serverchose="Server installation chosen"
clientchose="Agent(client) installation chosen"
localchose="Local installation chosen"

# Part 2
settingupenv="Setting up the installation environment"
wheretoinstall="Choose where to install the OSSEC HIDS"
installat="Installation will be made at "
deletedir="The installation directory already exists. Should I delete it?"

# Part 3
configuring="Configuring the"
mailnotify="Do you want e-mail notification?"
nomail="Email notification disabled"
whatsemail="What's your e-mail address?"
yoursmtp="We found your SMTP server as"
usesmtp="Do you want to use it?"
usingsmtp="Using SMTP server: "
whatsmtp="What's your SMTP server ip/host?"
useauthsmtp="Want to use authenticated SMTP?"

noauthsmtp="SMTP authenticated not enabled"
yesauthsmtp="SMTP authenticated enabled"
userauthsmtp="Please, enter your SMTP username"
passauthsmtp="Please, enter your SMTP password"
usesecuresmtp="This server requires a secure connection (SSL)?"
nosecuresmtp="SMTP with SSL disabled"
yessecuresmtp="SMTP with SSL enabled"

# Part 3.1/agent
serveraddr="What's the IP Address or hostname of the OSSEC HIDS server?"
addingip="Adding Server IP"
addingname="Adding Hostname"
configprofile="Enter the agent's config profile name (default: blank)"
addingcfg="Setting agent's config profile name"


# Part 3.2
runsyscheck="Do you want to run the integrity check daemon?"
nosyscheck="Not running syscheck (integrity check daemon)"
yessyscheck="Running syscheck (integrity check daemon)"

# Part 3.3
runrootcheck="Do you want to run the rootkit detection engine?"
norootcheck="Not running rootcheck (rootkit detection)"
yesrootcheck="Running rootcheck (rootkit detection)"

# Part 3.4/server/local
enable_ar="Do you want to enable active response?"
noactive="Active response disabled"
nohosts="host-deny disabled"
yeshosts="host-deny enabled (local) for levels >= 6"
firewallar="Do you want to enable the firewall-drop response?"
nofirewall="firewall-drop disabled."
yesfirewall="firewall-drop enabled (local) for levels >= 6"
defaultwhitelist="Default white list for the active response:"
addwhite="Do you want to add more IPs to the white list?"
ipswhite="IPs (space separated): "

# Part 3.5/server/local
syslog="Do you want to enable remote syslog (port 514 udp)?"
nosyslog="Remote syslog disabled"
yessyslog="Remote syslog enabled"

# Part 3.4/3.5
readlogs="Setting the configuration to analyze the following logs:"

# Part 5
installing="Installing the system"
runningmake="Running the Makefile"

# Final
configurationdone="Configuration finished properly"
tostart="To start OSSEC HIDS"
tostop="To stop OSSEC HIDS"
configat="The configuration can be viewed or modified at"
addserveragent="In order to connect agent and server, you need to add each agent to the server."
runma="Run the 'manage_agents' to add or remove them"
presskey="Press ENTER to continue"

# Update
wanttoupdate="You already have OSSEC installed. Do you want to update it?"
unabletoupdate="Unable to perform update. A full new install will be required."
updatecompleted="Update completed."
updatefailed="Update failed."
updaterules="Do you want to update the rules?"
updatingrules="Updating rules."
notupdatingrules="Not updating rules."

# Pf support
pfenable="Do you want to use the PF firewall in the active response?"
nopf="PF response disabled."
pftablename="Name of the PF table to use?"
pfmessage="Add the following lines to the beginning of your PF rules"
